法唔法國後生個代好似少左人飲酒??

同上一代比
好似而家D後生仔少左人飲酒
有D可能有社交先飲下
有D係直頭唔飲
好少話專登成日去飲

跟住而家後生個代又好似女仔鍾意飲酒仲多過男仔
識好多男仔滴酒不沾

未去過法國,不過我估法國啲後生仔應該幾常飲

飲完酒搞事的人太多
影響曬形象

飲酒變成 一係中產 一係粗佬 一係大陸佬 的形象

我怕陣味苦
又貴

酒精味有咩好飲

我都唔知
我覺得好難飲

所以我識好多人都唔飲的

男嘅飲太多條J硬唔到
女嘅飲太多俾人中出

當啲童黨 Mk仔 古惑仔 流㗎

你識好多後生仔咩？

都多架

專登飲唔傷身?

酒都好多種
紅白啤vodka rum whiskey 等等 唔係隻隻都苦嘅

草> 酒

年輕人已經夠苦了

人生已經夠苦 唔想再飲苦野...

自從禁咗廣告，加上呢一代父母過分保護，飲酒既人真係少咗好多

但飲咖啡和茶既人多左
同時多左好多文青cafe

坦白講愈後生愈乖
少飲酒少食煙
係大學會觀察到

少咗一大班去玩咁飲
兩個人/幾個人聚餐時飲
或者一個人飲嚟熄腦減壓就會

飲藥水
你地慢慢飲啦

飲化學藥品

真心唔識欣賞
飲返可樂算

高中大學時期 - 出去玩一定劈酒溝酒，之後就劏。成日諗點解會咁戇鳩俾錢去 D 會令自己辛苦既野到。最要無咗第二日嘅工作能力。

之後出嚟做嘢，返工時間係唔飲得，放咗工就更加想食飯打下機減壓。仲有有車牌後就更加唔敢飲，費時衰戇鳩醉駕害死人。

結果就係對酒完全免疫 其實慳唔小錢落其他嘢到。

煙同酒根本係對身體百害無利
以前d人少娛樂就話要靠依種添加劑令身體快樂
而家開套劇睇打下機再唔係隨時J返獲，開心過你吸毒飲酒啦

咩年頭，仲有人覺得飲酒=壞人
酒吧唔一定得劈場劈酒

唔似廢老日日坐公園隊啤

戇尻當有趣

d 女飲得仲勁過D男

唔覺, 識嘅人入面得裙腳仔先唔飲酒

飲酒做傷肝撚 啤酒肚

難飲而且我都唔知有乜好飲
飲完乜都做唔到第二朝又頭痛

喂未成年 咪掂酒精

餐酒啤酒會小酌兩杯 純粹係欣賞作為飲食文化嘅一部分
但烈酒極少飲 更加唔會為醉而飲

我都想飲天生唔飲得酒
分解唔到酒精

知識多左，飲酒對身體唔好
興趣多左，打機/行山/打波/手機遊戲/Netflix ，唔一定約人，自己自娛都得
父母保護左，由細到大都睇到實
糖水舖/cafe/partyroom 多種類好多，飲酒都係搵個地方坐得耐，吹下水，以前地方局限左公園/酒吧，依家大把選擇

我好少飲，但有時夜晚黑食宵夜又熱熱地飲翻罐啤酒好爽同好訓啲

多左好多娛樂
唔洗靠圍爐隊酒尋開心

飲酒好貴。依家有幾多人飲得起。
女仔多數有得免費飲。成個情況唔同晒啦

難飲
又頭暈
飲返汽水算

利申：幾廿勾

留名等睇中二病仔講酒苦都唔及人生苦之類既發言

睇年齡層90後多咗 飲得精咗 多咗人去用藝術角度飲
00後就識好多唔飲酒 一嚟未有經濟能力 二嚟冇人帶入酒世界

睇邊個城市嘅啫
巴黎多酒吧

劈酒係少左 但講飲就出左黎做野一陣嗰堆愈黎愈多人飲喎
仲要近幾年推左咁多酒類嘅潮流出黎 威/手工啤/清酒/Gin 等等 咁多口味好易搵到啱心水
仲一味話苦係幾多個世紀之前嘅人

好撚柒憎飲酒
好撚憎人開口埋口就講自己飲醉酒做既ON9野 唔知有乜撚咁好笑
亦都好撚憎人成日話飲酒係技能 尤其女仔一定要練酒量
你都ON撚9
我就係唔撚練呀而家咪又正正常常生存緊

同打麻雀一樣..後生好多唔識打

如果你人生真係夠苦
你飲嗰啖酒就會甜

但食水煙 大麻

夏天飲杯啤酒好撚爽喎

飲酒飲到變文青

李白都係不停地飲

西式白酒好撚好飲
但啤就不了

我覺得一代乖過一代

利申 90頭老鬼

好好笑呀你想溝你

汽水都少咗人飲啦
唔好話酒

法覺多左人隊草

好難音
又苦飲完又辛苦
利申純粹自己基因問題

90後可能好少少 但00後好似仲癲

其實無咗酒 文學界真係少好咗佳作
正所謂醉咗先寫 醒咗再改

真心定假膠呀

真心
你識啲人係點

睇完個po發現宜家d後生應該真係冇乜人飲酒
我見我細妹有時帶d朋友返黎玩 都係純吹水
冇飲酒冇玩game 勁無聊...
當然你地有你地睇法 飲酒的確係傷身體

到你地個個出哂黎返工之後
最易可以約到人就係去飲兩杯 吹下水
其次先係食飯 再之後係打麻雀

叫做多一種聯絡感情既方法
如果我拒絕飲酒我諗我所剩無幾既朋友
會有一半 一年先見到一次 今年就係咁

睇完工作細胞black 之後唔敢再飲了

可能係小朋友

我晚晚都飲
但一杯起兩杯止
都係用品酒角度試下各種紅白 手工啤 自己整cocktail
如果你話劈真係好少 而且劏到仆街唔知為乜

香港有奶茶檸茶水果茶，仲有林林總總既飲料，完全無必要飲酒

同fd飲過一次
之後急性胃炎
以後都唔飲

法國🇫🇷

冷靜啲 唔飲咪唔飲囉 而家你似飲醉多啲

飲台式飲品好過
不過認同女仔多過男仔飲
啲女仔重會學埋調酒

教佢哋玩blind tasting

要移民去英國既，要開始練定酒量先

If I don't get rye whiskey;
I surely will die.

後生多左飲whisky 老野都係飲紅酒多啲
要識聞識飲其實好多學問

真，睇到呢個po 以為自己翻左60年代
依家咁多精釀酒，隻隻都唔同，淨係手工啤/調酒/gin/威士忌求其一瓣都已經有排研究，而且酒嘅文化甚至可以追溯到石器時代，但d人就仲喺度講飲酒得個苦字
見識少到

真係害人不淺，人哋鳩up啲文學家就當祕笈

真 出咗嚟做野 多咗煩惱 飲酒反而係一種享受

尤其係開始醉嘅時候 反而人更清醒

明嘅就明

唔明

飲酒撚正戇鳩

我自己廿幾歲 基本上唔飲
帶甜味嘅 rum呀 dessert wine就會飲嘅
不過真係飲酒嘅人 聽到呢句應該想斬死我

但鍾意用酒煮嘢食 酒精蒸發咗嗰啲 同埋甜品

試下睇呢套 探討好多酒嘅故事

酒係人類醉偉大ge鍊金術

鄧小強話後生好多黑暴喎

隊草好過你飲酒啦
又平過落吧 又唔會辛苦

有冇人鐘意米酒
幾甜幾好飲
不過好肥
去韓國成日飲

日本啤
咩口味都一撚樣

中二病岀現了

女嘅唔使飲太多，俾人落藥

Agger

好明顯個班係圍爐既小朋友 返工出黎唔識飲酒等俾人屌到開花
冇人叫你劈，但小小都唔識飲真係好樣衰

依家淨係最cheap既啤酒都已經好多講香，甜，口感既手工啤 又有日本限定啤酒

清酒又一大堆 whisky就梗加好玩，淨係蘇格蘭都有排j

又貴 飲完之後第二日又唔舒服 都係飲返快樂肥仔水算

真係少左好多
食煙都係
始終上一代受住影視嘅影響
煙酒禍害仲未咁深入民心，仲覺得好型
依家越後生只會越覺得煙酒唔係型
特別係煙，只有個臭字
酒都可以話成班fd出黎隊下開心下，又可以飲唔同類型嘅酒

咩真係咁小人飲？
差唔多晚晚一罐啤酒
當汽水咁飲

當然經常做運動balance返

好鍾意飲 但好難先遇到啲大佬拎支靚嘅出嚟 如果自己買就不了

勸酒根本就係垃圾文化

做左gym後
知道飲左酒會最多減20％ 機肉生長
我要的起心肝做已好難
仲要打個8折
咁我都係飲水算
皮膚仲靚左

其實好多wine有好香嘅果味，可能係你未飲到啲好嘢，但其實二百幾已好好飲了。

點解有啲酒苦澀，你可以睇呢條片：

飲唔倒，飲幾啖啤酒就成身敏感

我大左會想間中飲一枝，wing wing地好減壓

一味話苦嗰啲人小學畢業未

身體頂唔到呀 一杯啤就訓 飲西咩

是但一種酒都可以研究一世人
茶都啡都有咁既深度
講汽水同台式飲品果班畢業未

關咩事啊
依個年代個個有手機玩
都返晒屋企啦 人同人之間面對面既聯繫少左
自然接觸酒既機會都細左好多啦

個po咩事
香港調酒文化同台灣真係差幾皮
大家對飲酒嘅印象仲停留喺劈酒好壞

Btw想講好多小朋友睇得多泡菜劇
個個拎住支真露以為好正好有型
難飲到仆街
韓狗唔撚識飲酒淨係要醉

我返地盤成日俾D上長年紀D師父笑

話我唔煙唔酒唔賭唔叫雞

有時同佢地一架車突登就我唔食煙住

我發覺以前生活悶冇手機少娛樂
D人食煙解悶

賭同酒就純社交用

現今社會個個用手機大把娛樂

雖然中二
但其實真

其實紅白酒可以好好飲
不過真係社交場合先會飲
有時飲少少酒先有個feel傾deep d
唔會自己係屋企無啦啦開嚟飲
同埋烈酒真係極少會飲
啤酒都好少 因為好似真係好肥
利申：九十後

可唔可以推薦下

出黎做野之後，其實唔會覺得啤酒唔苦
但會更加欣賞佢陣苦味同清涼快感

係hall見到大學染上酒癮+煙

真 食大麻好過

因為港女借醉搵老細

拎酒黎笑人小朋友嗰班仲小朋友
利申：飲開啤酒

咁寧願多文青cafe好過多bar/pub嘅，你去睇下酒bar附近，成地煙頭、尿味，文青cafe乜都無，最多有啲香薰同咖啡渣味

其實好事嚟

而家班黎生隊草多過飲酒

小酌怡情 平時飲下放鬆下完全冇問題
但有啲人唔飲得就咪撚飲咁多
嘔撚到周圍都係
最憎見到啲醉酒佬

英國啲後生仔反而多飲酒
成條街都係酒吧 又多醉酒佬

唔飲酒都無可能唔知酒分好多種又有好多味 苦黎苦去咁做乜鳩

難飲
貴
又易肥
第朝頭暈
嘔

根本係貼錢買難受

好似冇咗上一代嗰種由朝飲vsop 飲到晚嘅mk但係social 飲都係有

真 身邊啲朋友全部都唔掂酒
頂多係飲下apple cider/一罐半罐啤酒

點解要飲酒？又傷肝，又有可能酒精中毒除時冇命，飲醉酒又唔好受。

鍾意洗錢飲咖啡多過酒

巴老表示 日飲5罐汽水

喜好嘅嘢 咁都可以拎嚟比較

Kolor嘅歌 同年紀 經歷 飲酒有關
歌詞寫得幾靚

食大麻仲好

True, 剩係飲supplement + coffee 個口都已經唔撚得閒
點會仲想飲酒

Bill gates 都成日飲可樂啦
唔知佢地做乜鳩

因為多咗人420

日日都要飲啤酒

pinot noir 好易入口 但都偏貴 落超市買枝兩三百既澳洲pinot noir試下

飲都唔飲啤酒啦

劈場酒吧先咁，高雅酒吧酒店唔會有呢d情況

有時食到好食嘅餸配威士忌真係會好食左

why?

道友

係苦
係令嗰種醇同回味既感覺

品酒門檻成本高過咖啡和茶好多

茶咖啡雖然都要唔少知識，但深度又未去到酒級數，eg 某d咖啡師話品啡可以比美紅酒，得啖笑

有冇諗過係上一代好多人對呢啲野有依賴，下一代見到佢哋咁廢柴所以唔想步佢哋後塵？
我阿公飲酒酒到肝癌死；父母、舅父都係由認知開始就食煙，戒極戒唔甩，我覺得一個人冇自控能力先會對一啲野有依賴，所以我打死都唔掂 我頂多係相熟嘅長輩同我講好飲叫我試下，成世人飲唔超過5啖酒

飲大眾情人merlot

以前無娛樂, 唯有飲下酒, 麻醉下自己, 享愛下酒精影響下既暢所慾言, 同消失既時間感, 正所謂我有音樂和啤酒

宜家D後生仔, 有部電話已經可以取代到

一定要飲？

係，唔飲酒既人以為飲酒=劈酒，而落bar劈既都係為酒精上腦，唔太追求質素（有錢除外）
唔好話紅白酒呢d本新就唔苦既，而家啤酒都玩手工，苦味已經大減，通常話得苦都係自己唔飲，有固有印象，又或者飲d cheap cheap野飲完兩啖就話苦

其實同咖啡一樣，d人好易有印象咖啡一係酸一係苦，但世界已經唔同左，而家d人係玩得專d，如果只係得苦味，會唔要有咁多人肯俾咁多錢買支貴酒黎折磨自己

唔主動飲酒4年啦

都唔飲得, 我夠想飲
但天生既野無辦法
飲少少都紅, 又要比人笑, 比人問有無事
慢慢就唔想飲

依代個班好like 去交配. 又sp 又fwb 又nsa 都痴撚線

又裝埋啲交配app珍係好撚痴線. 性觀念咁開放.

尤其班女玩sp fwb nsa 個班正一免費雞, 之後又比班兒登仔咁講班女最後又係搵毒撚埋單.

某程度上我覺得班兒登仔串佢班女岩,
但班臭雞最鍾意嘅名言係身體係我自主 我負責 我屌你老母, 你個仆街知唔知醜 做免費雞做到你咁驕傲

咁我大大聲同你班臭雞講, 當你玩得sp fwb nsa 比人玩到闊晒 鬆晒 牛肺閪 冇晒感覺後, 未撚最後扮乖搵乖仔或毒撚同你埋單. 你唔值得擁有乖仔同毒撚

唔好又要做雞又要整貞節牌坊

成日講法唔法國就唔on9?

香港飲酒文化仲差撚過台灣

可睇呢個post

好 最近想學下wine

X2 日本/台灣品酒文化高過香港好多,香港人咁鐘意日本台灣,呢D又唔學

以前香港咖啡文化都差過日本台灣，但依家香港都算做起左

好飲過汽水
甜到仆街

工作上接觸嘅客户，都覺得年輕嘅男士比女士更少飲酒

因為難飲

比人屌到開花
酒精敏感飲一啖就入廠咁點算？唔洗做人

認真咩 班00後無酒不歡

因為香港人越來越注重健康
當然有人會話飲酒都有好處
但大部分人都覺得飲酒傷身
你見依家越來越多人行山，做運動，做gym，低炭飲食，生酮飲食
又少肉多菜，甚至素食

就知香港人越來越注重健康

當然你可以話小酌一杯對身體冇乜壞
但係多數都係講：唔好飲咁多酒
好少會聽人講：唔好做咁多運動，唔好食咁多菜

等睇細路仔 / 放鬆 / 減壓

除左有話每日少少紅酒令身體好
大把醉酒鬧事執屍
雖然執屍個d...

你見依家越來越多人行山，做運動，做gym，低炭飲食，生酮飲食

打卡架炸睇下個期media興咩架姐

你要將一種咖啡豆調教到好飲已經需要好多既時間同心機，仲可以留意下手沖/虹吸咖啡既手勢，都係要練好多年
個人覺得茶同咖啡比酒多左一份人既變數值得玩味既位唔比酒少

因為潮流逐步變左cafe領先

老老實實，驚飲醉出醜，唔知自己飲醉會唔會嘔／打人／整爛人d嘢

種原料→糖化→發酵→蒸餾→陳年→調味入瓶→調酒
每樣有得玩
酒嘅工序多啲 時間同匠人嘅努力都長啲多啲

點解我唔覺
利申00後

唔同玩法既，啡可以朝早到傍晚都飲得，又可以係公司沖，酒就通常夜晚先飲，例如一班朋友夜晚出黎食晚無理由飲啡，大家玩法唔同，無咩話邊個領先，只係啡入門既門檻低d

唔明+1, 唔考慮甚麼酒後亂性, 對健康影響之類

酒本身就唔係咩好好飲的野, 我唔明吸引力係邊

台灣主流都仲係劈
但眼見佢地飲威行得先過香港 又多人開始識欣賞調酒
日本就唔使講 已經係去到另一個層次

過多幾年gathering係讀書會

我覺得d人識飲識食左je

會唔會有人鍾意劈酒？有人借酒消愁？一樣有

但係如果玩追求質素又唔一定要飲得多，食物飲品裡面亦唔一定得酒可以咁玩

喂呀~！

好人唔理啲字寫乜都9post....失敗唔係無跡可尋

有時睇呢啲post都覺得幾有趣
十之八九話自己唔飲酒既人都係覺得酒苦同唔好飲
究竟佢地平時係係咩地方買酒，又飲啲咩來先會有咁壞印象

需要飲時先飲 唔會無聊專登飲 飲太多會對肝唔好 去到年紀開始大就知麻撚煩

飲醉酒既感覺好辛苦

外國好多人都注重健康，但又同時好多人飲酒

認同鐘意飲酒唔等於係劈酒/借酒消愁
可能受屋企人影響，我成年無耐已經鐘意飲red
daddy儲落太多枝所以飲極都有
但我係enjoy飲少少，食完晚飯一杯左右就夠

同朋友食飯free corkage佢地就會痴晒線帶好多酒
我又會覺得咁飲enjoy唔到

飲少少紅酒好似對身體好

劈同飲係2回事WOR

飲啤酒既人根本就係低質

生酮素食都唔係為健康

打J對身體先係百害無利我約女去飲酒，屌佢個西鐘開心啦，洗乜打J傷身呀

法國同發覺兩個音黎，其實唔怪得香港人咁多懶音

如果計“沖”既手勢，咁好多要“沖”既野飲都要練，例如港式奶茶都要時間心機/沖手勢

真係要比品嘗地位
酒永遠第一，其他野飲講唔到年份，已經輸左。

以前有笑話，咩82年百事就知年份突出身價

你窮姐...

其實中午都可以飲，外國唔少人中午下午飲，香港少d

飲酒好易有親密接觸咖

台灣都岩，但整體品酒文仍然化好過香港

1）唔識飲

2）買唔起靚酒

通常第一次飲酒都係飲啤酒，
未飲過好嘢就唔識欣賞。

隊草數字有無上升

00後細蚊仔淨係識話酒苦
返去飲奶啦

惠康買king robert

啲女去打卡姐，你估真係識飲咩

人地周街都係機出既aperol spritz
沖都唔使沖

我係00後
通常我地係約frd 出黎先會飲
平時無野都唔會飲酒

酒對人體既cons 多過pros ,少左人飲係好事黎

唔煙唔酒
純粹係唔飲甜野，唔鐘意酒嘅味道
飲支凍無糖茶仲c服

個個人都覺得酒好難飲乜乜柒柒
初初都會因為同朋友去鳩劈喪隊
慢慢人大咗會想享受下飲酒
真係品嘗下 睇下飲唔飲得出人地品評個啲味道
同女朋友搵下有啲咩大家都啱飲
自己一個飲少少放鬆下 好撚relax

因為我係毒撚 冇人陪我飲

認真答 飲唔起

係咩 大學上莊班令仔令妹愈後生劈得愈兇狠喎
出嚟做幾年嘢返去比佢地屠

麻醉自己既一種je，同煙一樣，又係臭到仆街，又貴，要好似過街老鼠咁哩埋食
同埋有d 人覺得食煙飲酒先似番個大人

其實你係邊代？
我廿尾圈子內有飲酒習慣既真係少過5%

原來佢地識飲酒？

但多咗後生隊草。。。

我估應該係少咗劈酒。
飲一兩杯求微醺嘅，或者想欣賞酒個味道嘅後生都仲唔少。

多咗後生飲手工啤/威士忌/ 清酒 同埋唔會好似之前咁劈，欣賞角度多

飲少少酒對身體好 呢樣不嬲都係都市傳聞嚟
真係要搵下有冇科學文獻研究過真偽

話酒好苦嗰啲多數淨係飲過一兩啖啤酒
我最鍾意帶fd去bar飲cocktail

出黎應酬見客
唔識簡酒唔識飲酒真係一個七字

少左人飲酒但係多左好多後生隊草

咁減下肥都係對身體好嘅

飲ice+黑冰1
夠唔夠壞

酒精令心跳加速 面色紅潤
以前啲人冇乜知識咪覺得行氣活血囉

人哋頂級資本家啲時間用嚟搵錢 仲得閒同你鑽研茶啡酒 都係burger可樂最實際

真
而家00定05後
好似興返hip hop個啲
時裝都係 但唔講咁多
個個係到打咩420 好stone
真係心諗10幾歲 邊撚到買咖?
咁有窿路? 定已經合法化左
我未訓醒

最憎d大陸佬隊酒

弱智文化

為咗瘦同為健康係兩樣野

真 飲酒=攞苦黎辛

我唔知其他人係點，我就因為酒量差所以少飲

真

酒始終有佢既價值
好似食飯咁,配啱紅白餐酒,餐飯食得RELAX D又令食物味道好左
天氣熱又唔小得啤酒,爽又解渴
威士忌個D如果小酌配下雪茄聽下歌放下空又係一絕

任何野過多都冇好處,我都唔讚成劈酒,一黎傷,二黎浪費左D酒同MOOD

飲得多 個肝好傷 人大左就會明 到時有事 就gg

睇你點飲姐，次次幾杯/罐啤/cocktail緊肥⋯

以科學角度去解釋面紅嘅現像
絕對係對身體唔好嘅
首先要知道點解面紅先
酒精係乙醇
佢嘅分解過程有兩part
乙醇 變 乙醛，乙醛 變 乙酸
乙醛係對身體有害，積聚得多係會死
要變哂乙酸先冇事

而乙醛就係令你變紅嘅原因

點解有啲人會面紅，有啲人唔紅
就係佢啲 enzyme多同少嘅關係
enzyme多啲，就變快啲，催化快啲

如果你第一隻 enzyme多，第二隻enzyme少
咪全部變哂乙醛
又未變得切乙酸
咁就面紅，積聚太多係有生命危險

係咩驅使年輕人唔飲酒
係窮吖

我自己覺得唔係陣味吸引人
而係飲一兩支之後
個人會好放鬆暖暖地咁好正
外國仲會有人整熱whiskey黎暖身用

台灣好得幾多
去東區咪又係一堆劈到瞓係街
香港識飲既人絕對唔少
係後生果d要時間試得多先知邊d係好野

飲酒應該唔會腸胃炎，胃潰瘍就有
你似食錯野

法國一係唔飲 一係飲得勁

出街飲酒太貴 好窮 打卡嚟講飲咖啡化算啲 形象又正面啲 不論釣厹釣乜都好

加拿大酒貴過香港
但呢邊啲鬼仔鬼妹飲得勁過香港

係囉講到吸毒咁 係咪毒撚未去過酒吧

但係呢個係外國都有既講法黎喎，咁英文行氣活血係點講想學嘢

道友？

但多左人隊草同水煙

點同呢
鬼仔鬼妹唔儲錢,月月清都無人覺得係問題

香港
食飯男嘅俾錢,飲酒男嘅俾錢,買樓都係男嘅俾錢
呢種生態之下,後生男仔邊撚到有錢

禁廣告？
啤酒成日賣廣告喎

有study publish過話紅酒有resveratrol可以lower blood pressure
不過我話「好似」因為都有爭議

鐘意同fd小酌一杯

睇到一頭霧水，好多人話自己唔喜歡酒精味
咁但係有幾多人試過酒精係咩味先？

實驗室等級98%純度(無甲醇或者雜醇果種)既酒精飲起上來，其實就係一個純粹既甜味，要比較的話，果種甜味就同一支唔係太差既vodka幾相似

酒精雖然刺鼻但實際上佢係無咩特別既味道
與其話唔鐘意酒味，不如話其實係唔喜歡酒既其他風味

呢樣野係亞洲國家都幾常見，就係大家似乎對味道既認知唔足夠，唔知道自己食緊乜，辨認唔到自然香氣同味道

冇理由架
家下D後生咁撚苯柒

依家啲人飲酒多數係為social，我就自己哩係屋企飲

煙同酒都少左

年你老母頭支那仔

嘔同宿醉嘅感覺好差
後生飲酒有幾多個係品酒嘅態度
都係求成班友嘻嘻哈哈/麻醉自己
所以d人要呢d感覺就寧願隊草？

窮咪唔飲

飲無酒精啤酒會唔會好d

而家飲酒唔再局限要出街
去手工啤鋪頭揀完翻屋企試
再唔係上網買
唔再一定係出去飲

飲酒傷J

啱啱出嚟做嘢嗰時同朋友有飲過一兩次
開頭都覺得好玩，
之後大家都厭晒，覺得好撚無謂

返去香討啦

酒啲危害仲勁過某啲毒品，點解唔做啲害處少啲既活動

煙同酒都係80年代社會風氣塑造出黎，令果個年代嘅年輕同中年人覺得係成熟同型嘅象徵，但近年醫學同教育普及咗，多咗人細細個已經知煙酒都係害處多。

政府統計處個報告都有講，吸煙比率最高係而家嘅50歲左右中年人。後生愈黎愈低。

呢幾年多咗幾多人開始品威士忌
你講緊少人劈酒呀？

乜撚野，廣東話不嬲有用年頭

早幾年間中都有飲酒，但嘔完幾次之後真係唔想再咁辛苦

年頭年尾就有

支那無年頭呢個字喎，佢地好似係用年初

去開靜嘅地方飲調酒
慢慢同frd吹下水 享受杯酒

我以前都係咁諗

但飲完兩杯個人係會冇咁壓抑

對社交係會有啲幫助

樓上好多痴線佬講得飲酒一定要飲到又嘔又宿醉先叫飲酒

好多後生打...

而家啲後生中意文青
要飲精品咖啡

煮餸落酒 香氣同味道即刻提升
就知道酒嘅風味其實好複雜

主要係飲酒好貴

小朋友未辛苦過

你睇下你飲酒飲到字都打錯

香港真係大倒退成班男人老狗講咩埋大條道理唔飲酒都有

應該係轉左唔飲啤酒，轉飲d 手工啤，cocktail , 真係劈ge 就少左。 你溝女同人講帶你去飲手工啤都覺得你高一班啦

從來沒有飲品只有酒

食甜酒/梅酒/果汁酒

飲親都覺得好撚難飲

煙，酒，草本質上都係毒
沒有誰比誰高尚
本質上應該3樣都應該要禁

任何嘢過量都係毒
習慣性飲飲珍珠奶茶應該仲大鑊

飲的唔是酒 是自咎

等時法國做人辛苦就會飲。細個個時我都唔係好飲，而家成日都想飲。

連登理論
唔飲酒=小學雞
420=道友

酒害處一定大好多

飲酒會令男性荷爾蒙下降
痴肥
影響性能力
我都戒緊

咁囉

那英過往言論被挖出 飯局逼林志玲喝酒嗆「妳裝什麼裝？」

林志玲這時才坦言喝酒會起紅疹，當時氣氛尷尬，若她不喝那英又下不了台，只能繼續撂狠話：「林志玲妳可是在北京耶！妳不喝的下場是什麼，妳知道嗎？」經紀人只好打圓場，要林志玲意思意思喝一點。

最後她把整杯酒乾了，沒多久就開始全身紅腫發癢

真人版描繪得更現實

唔飲同唔識飲係兩回事
特朗普都唔飲
佢又係小朋友?

咩返工要飲social酒
點返工一定要食social煙一樣咁on9
D人話你返工唔食social煙你蝕底好多呀
下次會唔會有人話要吸埋social毒

我語音輸入，佢load錯字姐Ching

先登

貴，俾錢買難受
又唔係特別好飲

巴打
堅持住自己認為啱既事
唔好人云亦云

你應該弱智完全反人性，酒文化真係石器時代已經有，你可以參考下美國禁酒歷史，睇下個下場係點，黑社會勢力會崛起，社會會更加動盪

飲乜鳩酒呀，係度扮成熟，又無益 你話有果香我直接飲果汁唔好?

草仲早有
草種出黎添 純天然 咁所以就唔應該禁

搞到我想開返red dead黎玩

係 啲食煙撚老奉掉啲煙頭落地 正仆街

你係咪弱智？酒係加工品黎喎唔係天然㗎喎，草係自然產物，睇你點利用囉，廚房刀你可以煮飯可以殺人，唔通禁廚房刀？

飲完酒會做錯事架
大大個林生比你做板

呢個comment 竟然負皮多過正皮
我都信時代轉左

唔係啵
提子冇人理都會喺表面發酵成酒
早過智人歷史

好似人地升職飯 退休飯 春茗咁
d大sir 師兄行到埋黎敬酒或者叫你飲 你話唔識飲幾撚柒 當面拒絕唔俾面俾人玩撚死都似

個印象差左升職又跑輸人地

唔飲酒 做過正經酒吧
即使係啲甜酒啲酒精味好難頂
啲客人問有咩推薦都係9up 隨心指

求其一杯酒都七八十蚊起跳，返屋企沖杯華田飲好過

陳年木桶嘅風味?酵母放出嘅風味?

係 明明就低能樓住 開post連topic都錯字
竟然一堆低能以為搞笑，係恥笑呀兒登仔

假架
係醫學角度所以酒都係唔好

學似你咁講全世界品酒嘅人都係冇撚用

造酒係多鳩餘

我以為自己上左baby condom
同朋友摸杯底傾下計不知幾開心

死撚開啦 法國都唔撚識

樓主 定樓住？

on9仔飲酒以為自己好疊馬

好撚多人打..
而家year4 平時啲friend冇嘢做要約嘅話通常都係打麻雀
去party room一定多過去酒吧

劈酒果D應該就少左
但品飲呢D 就比以前仲興左
drink less drink better

以前我都覺得飲酒又唔好飲 又苦唔知為咩
呢加接觸多左飲好酒係enjoy 飲狗酒係折磨
有時食飯問我飲唔飲 望到係狗嘢/唔鐘意嘅款 我都會答 唔飲
應酬都唔應酬

咩係狗酒

咁都有得好嘈
適量飲酒咪冇事
冇人叫你日日劈酒
之前黎青龍好似話每個禮拜唔可以超過13罐啤酒

Sor囉 唔煙唔酒係識埋成班草友

狗也不屌的酒

英文冇氣呢個講法，但活血即係改善血液循環。純粹話promote blood circulation就會明

飲酒同大陸人無咩分別

人生已經夠苦 唔怕再飲苦野

吸毒

干邑以前個形象係咁
我真係唔恨

我食苦瓜唔苦架

識好多都劈架喎

以前飲酒平咁多 200-300任飲 唱k 飲都係平均$300落樓
飲完坐的士又平的

加上以前冇乜識新朋友渠道 而家上app大把啦

我明你講咩 講得冇錯
但命仔緊要 我寧願唔升職
冇左條命比我做ceo都係帶落棺材
呢個世界係好多人有嚴重食物敏感 好似有人唔食得花生 蠶豆 食左會死
係都要我飲唔該叫定白車先

做gym表示飲野一係蛋白粉一係水

廣東話，確實有『咩年頭』呢個用法，不過已經係好老既用法，多數係D 6，70歲以上先會有，同廣東舊年代既劇先有，依家係好少人用。

但係變咗依家香港唔多人飲cognac，所以好抵飲

因為我唔後生了...

自己唔飲識既fd多數都係唔飲

利申同大陸仔飲開茅台

以前去飲酒係閒錢
而家飲次酒對佢地黎講已經係大錢, 要有人生日/節日先會去

落bar就真係無，但班中同本身唔飲嗰啲，一啲飲威一啲飲紅白酒一啲飲清酒一啲飲craft beer，所以真係多左fd研究唔同酒

因為人生更苦

多fd夾一支靚威抵返bar啦
前提齊裝

有乜standpoint係酒可以草唔可以？你講緊既野基本上係double standard
純因為法律既話
法律都會隨時間，社會風氣同國情改變

飲唔等於要飲醉
你食飯係唔係每次都食到反哂肚?

社交埸合飲2杯ok
劈就不了

落威bar 都可以交流同埋飲d少見款
唔同嘅

我唔反對大麻合法化喎只係宜家講酒我唔討論大麻姐

咁你同女權自助餐，淨係揀對自己有利既野黎講有咩分別?

法國d 後生好鐘意飲酒
香港就少d

睇完工作細胞（黑）

up乜9你越來越膠喎。個topic講酒，我第一個comment又係講酒，咩揀有利既point呀

啲後生鐘意shisha 隊草

笑撚死 呢度大部份都係討論點解後生少飲酒

但都咁岩見到有幾個comment

喺度話後生未捱過 所以唔鍾意飲酒

痴撚線邏輯

如果係咁老人家鍾意食甜野

我又可以話佢係鍾意回憶過去嗰啲人

想回味以前嘅甜

你個standpoint只有話人on9
完全冇講點解酒就可以，其他有冇問題都冇提到
簡單d講唔貼題
你講野都唔貼題，仲有乜好討論？

第一日上連登？

你柒到仆街，好心潛啦佢話酒草煙都要禁，我駁佢酒歷史悠久，美國亦試過全國禁酒，反而衍生更大既社會問題，請問你邊隻字邊段唔識睇呀。弱撚智

好多人話唔飲因為酒精敏感
果d冇得好講
唔係你揀唔飲 係你身體限制左你冇得飲
講唔飲應該講緊有得揀飲同唔飲果d冇敏感既人

正如講緊左手定右手揸筆 你同我講你天生冇右手所以一定左手揸筆
呢d根本唔係討論範圍

人地講abc你淨講a係到吠

其實上面啲人係咪覺得飲酒一定係劈

OK 你同香港啲狗都係垃圾，應該死全家呀，我講AB，希望你唔好淨係講A係到吠

你應該學歷好撚低果啲，講嘢完全冇logic

明明法國先係on9當有趣

食物敏感點同 唔好話飲一支 飲醉
飲一啖即刻面紅過關公 飲多啖即刻暈低個隻
一係好似上面林志玲咁飲一杯都即刻出紅疹
所以我話升職呢d留返比你地識飲嘅囉

身邊啲friend都好飲得
自己就好唔鍾意飲
好撚憎嗰種頭暈同心跳加速嘅感覺

人生冇試過威士忌係一大遺憾

練乜鳩酒量呀 你出得去飲都係閪痕啦 要飲唔識自己同朋友去啲安全啲嘅地方飲下傾下咩 係要出去同啲三唔識七嘅人飲 比你練幾大個酒量都唔會安全啦

同frd先飲
其實唔覺得好飲
只係鍾意醉醉地放鬆個人同high嘅感覺
但本身要飲好多先開始醉

有d係酸同甜

UP乜撚呀
而家講緊D做幾年野既老屎忽成日話女仔要練定酒量
講到工作上應酬飲酒係必備技能咁
你又可以諗到乜撚閪痕
係咪成日遇到D女閪痕都唔肯SHOW你條柒碌
搞到心理唔平衡仇女呀?

你上邊撚有講呀？你有你嘅論點我有我嘅論點 我鐘意咁理解又關你撚事呀？要唔要落埋reference 呀土論證你果個講法先係正統呀柒頭皮 講兩講就起曬鋼 你條女落bar比人輪咩？定你老母呀，咁真係要聽下人講練下啦

戇鳩仔以為屌人飲酒好撚威

同朋友飲同劈都鐘意既，不過自己就好少飲，朋友食飯聚會先會飲

廢老屎忽係咁

我夠可以話依家返工唔撚用linux等比人屌到開花喇

我返地盤一支煙一罐酒都無飲過咪又係生存到咁耐

收皮喇你

屌 連喜好都要比較
講年份陳皮都有年份喇
咁又要比較咩？

你由得人哋鐘唔鐘意咩
每個人都有鐘意唔鐘意嘅嘢架喇
又唔係話屌到酒一文不值
只係話唔好飲你哋就講到咁

咁我以後做客都逼鳩人哋飲茶先

有

揀飲咩酒都係文化既一種黎
d 毒撚小朋友真係一下就露哂底

試過買一pack酒
想練下習慣下飲酒
最後都係頂唔順放棄左
依家睇劇 食野 做野都配杯台式飲品

啲人話冇宿醉 但係都係會wing?
唔會上癮咩？

酒本身貴
飲完又會唔舒服，又唔清醒
平時老閪都話自己酒精敏感 唔撚飲

利申試過俾個飲醉既fd叉住條頸差啲抖唔到氣
從此好撚憎人飲醉酒

但我尊重品酒呢種文化的

飲完酒咩都講得

叫你品酒唔係叫你成支隊喎

難飲 唔明有咩好飲

冇飲開洒但係食開煙

我都忍唔住笑.

話唔應酬唔湊老細, 唔飲酒寧願唔升職....

WELL, 呢個世界就係咁現實, 呢D位唔會有實際分數,
但要比分時一定親梳有別,
唔識埋堆就唔好怪點解無位上

至於酒,
每個人都會經歷過覺得酒難飲呢個階段
我覺得多出現在年紀效細的人,因為身體味覺未成熟,
呢D真係要時間浸出黎,
十零廿歲時真心覺得紅酒難飲, 因為唔識飲, 同時未飲過或無錢買好少少的.
同威士忌一樣.
但人生經歷多左, 味覺豐富左, 見識多左, 自然會識品味享受.

有D野好現實,當你去到三十幾四十, 出黎見人, 見D老細又好, 平輩又好, 唔通出黎講打機, 傾明星咩.
淨係講你平時鐘意去邊度食野, 邊度旅行, 飲咩酒, 飲咩雪茄, 做咩運動, 大概都分門別類了, 係好物質, 係好擺門, 但世界就係咁運作

簡酒, 點菜
很高學問
亦能見到一個人的底蘊

講就咁講，其實隻隻酒我飲落都覺得有苦味，
平時出街食晚飯點都會隊幾支啤酒，平時都朋友gathering又會飲紅/白酒

茶.....
你估容易.

靚既茶可以7位數字一餅, 貴過你飲酒,
一樣講產品, LABEL, 印章, 年份

酒吧都唔開

健康華

話返工一定要飲酒個D
而家就可能係既
但過多十年廿十年
到後生呢代少飲酒上左位
迫人飲酒呢D 19文化相信會愈黎愈少

根本就係on9垃圾文化
正如你唔鍾意食芫茜
我係咁迫你食
你覺得邊個冇禮貌?
社會如果個個一直跟D劣質文化行
咁睇怕大家仲剃髮留辮

平行時空？

但係我就係食大麻比人中出

酒精敏感冇得講 你飲咗身體會出事咪唔好飲 咁大個人識自己判斷下話 敏感嘅話成件事就根本唔係討論範圍內 屌嚟做乜

一個二個話好苦好難飲所以唔飲 我唔知你係未飲過d好飲又適合自己嘅酒 定係真係覺得咩酒都難飲 本身飲酒就係一種學問 唔同酒嘅品牌 產地 歷史 風味 製造方式 根本好多嘢去研究 可以明白人地嘅文化 淨係whisky一種烈酒都有分幾大產地 過唔同桶擺唔同地方都有唔同味道 每隻酒色香味都有佢嘅討論空間

正如你地品啡 品茶 一樣 唔好將一樣悠久嘅文化講到一文不值咁 只會顯得你班傻閪好無知學你地咁講法 全世界造酒業 每間酒廠調酒師都係冇撚用

至於乜嘢飲酒好撚唔健康 會影響人嘅情緒 又有人講乜嘢醉咗好唔舒服 又有人箍人頸 所以一滴都唔會掂

冇人叫你班傻鳩傻閪走去劈酒 或者隊成支酒架嘛 不嬲飲酒都係要適量睇下自己酒量去到邊先得

幾多歲人 出嚟飲酒都控制唔到自己嗰d叫柒頭
下下都以為飲酒就係好似去太子劈酒班含家鏟 嗰d劈到屋企都返唔到就抵撚死啦

人地一般飲烈酒比盡都係飲100ml內嘅量
要比酒量鬥飲得多完全係侮辱咗飲酒品酒嘅文化
如果係俾上一輩嘅on9行為搞到你界定飲酒就係壞事 咁你諗嘢都好膚淺

你正正常常會唔會出去同人鬥飲得多茶鬥飲得多啡呀
上面班傻鳩唔好再衝出嚟柒啦

算啦 唔好教精佢哋
佢哋個世界係得咁大 知道既歷史都唔多 接受能力自然唔高 品酒文化根本唔存在係佢哋世界觀
你睇下係連登講fashion 講髮型 講紋身 都會比連登仔屌到一文不值你就知唔洗同佢哋講咁多

唔洗藥
假酒就得果啲唔係醉, 係暈

酒精敏感果班友真係唔知入黎做乜
好似講緊踢波你冇啦啦衝入黎話我跛架都冇腳 完全踢唔到波咁

因為好肥

我都唔贊同返工一定要social飲酒呢個講法嘅，始終每個人口味唔同，飲酒呢個係個人嘅自由選擇，冇話係必要嘅

我只係認為啲人真係見識好少，淨係以為酒類只係得啤酒同苦，因為我本身有品酒同調酒，講淨係得苦味嘅通常都係淨係飲過嗰啲商業濕鳩啤酒

其實酒有好多種類，唔同嘅種類嘅酒有唔同嘅氣味，味道，口感。所以睇到話唔明點解飲酒嗰啲人嘅論點只係話苦我覺得香港酒文化真係好落後

另外啲人話宿醉好辛苦好唔舒服嗰啲，冇人叫你劈㗎嘛少少微燻可以帶動到氣氛，令到個人放鬆啲

我試過有一個friend佢原本話好憎飲啤酒，但當我俾佢試一隻比利時手工啤比佢飲，佢直情愛上左，因為比利時手工啤酒嘅特色係比較酸甜同埋有新鮮水果嘅味道

所以我覺得d人唔係唔鍾意飲，而係從來未接觸過或者唔識有咩酒，當然啲人為咗健康而唔飲酒嘅話就另計啦，因為飲酒的確係唔健康嘅

但係我覺得酒係其中一種拉緊人同人之間距離嘅工具，移走文化亦都係一種不斷發展緊嘅文化，其他亞洲地區嘅酒文化其實都已經發展得好好，唔怪得知香港俾人叫做文化沙漠

gay

無咩原因要飲酒
可能係依代食女容易左
多左籍口 又可以直接啲
唔使約飲酒借啲意

係呀
後生個代窮
ugrad人工幾耐無加過

識呀 早幾年大家仲會一齊笑9 d特登打錯字嘅attention seeker㖭

只係法國近年風向轉咗

打「法國」= 好幽默

搞到個個都爭住講

你法唔法國呀？

我係咪好好笑呀？

呢啲濕鳩大陸文化就戇鳩姐，並代表飲酒係戇鳩喎，相信香港外國嘅依家知道你本身係有酒精敏感都唔會迫你

係大陸乜嘢都戇鳩啲嘅啫

香港人就係衰太乖

如果係播爵士樂嘅酒吧我都唔介意落去飲杯橙汁嘅

有啲印巴裔群開華人嘅都識打啦,主要睇你身邊係咩人o者

味覺有事嗎？

你講晒佢啦 飲酒飲到甜就得 苦瓜唔苦就味覺有事

完全唔飲得酒，飲超過半罐都天旋地轉加，係咁嘔再頭痛1日，唔明有咩好飲

好苦 紅白啤酒都係 唔識欣賞

利申 00後

飲醉自然有壞人出現啦
仲有飲得酒都係冚家剷
我話明陪你班仆街先黎
坐低話唔飲就唔俾面又乜乜柒柒
食屎狗

睇呢個post真係嚇撚死我
其實攞大麻比酒 好似抖陰比電影
背後嘅文化底蘊同工藝少人欣賞
速食簡單嘅抖陰跑出

不過都係嘅 好多所謂大師級電影都唔係人人啱睇

苦到爆 有咩好飲
飲汽水好過

我一隻字都冇講過飲酒係on9
我好羡慕飲到酒嘅人tim,自己唔飲得je,陣味都幾好聞
自己返工要飲都直接講飲唔到
但見到講到返工social唔飲酒好似十惡不赦 成世冇運行咁
有d太誇張

草唔會麻醉 酒先會

飲的唔是酒 是煩惱

We got weed

飲少少可以cosplay關公，不了

可樂好飲啲

人品好 酒品自然好

冇必然關係

我個倉有五個酒櫃

可樂好似啲

我都認同嘅，因為飲唔飲酒係個人嘅選擇，冇得迫，雖然自己鍾意飲酒，但係我都覺得返工social一定要飲酒真係太誇張

有D連登仔真係好老土
自己接受範圍外既野就係唔好 基本上只係個識上網既廢老

其實你明唔明我地想帶出既係
酒係可以拉近人既距離
拉近平時你無乜機會傾計既老細/高層/客人

你識酒，識品酒，比人知道呢條𡃁仔/𡃁妹年紀少少，都唔係細佬仔，大人黎，自然心裡對你評價唔同

正如人地問你鐘意做咩運動，答鐘意足球 vs 鐘意滑雪已經係2個層次

算吧，我都無謂教太多

agger
做finance/law好多人都係鐘意飲酒social
好多老細興趣就係飲酒食野
經常成team人happy friday、fine dining etc
利申：純粹回應緊返工飲酒social呢件事
認同飲酒無得強人所難，但會飲/識飲會著數好多係事實

小朋友先飲酒，識飲一定飲汽水／果汁

你份工係咁
唔代表個個都係咁
扮晒老屎忽咁做咩

so far我仲有好多識既人一樣唔煙唔酒照樣同事/老細關係良好
的確係有機會可以拉近少少人既距離
呢個係一個小原素
但唔係大原素
唔代表唔飲就一定仆街
一味擦鞋工作能力唔得講經咩
就算要擦鞋
都唔代表得一個方法可以擦鞋
係其他方面入手一樣得
唔係下下做Yes man

另外鐘意滑雪唔覺得有幾高級
我D公屋fd都成日去滑雪
打飛機拎過第二樣

算吧，我都無謂教太多

上面啲回應，聽落似接觸開既人飲酒就係坐響地下飲啤酒、去蒲吧飲到嘔果種
其實識飲酒都算social manner黎
就算唔係見客，對住acquaintance同長輩識揀餐廳(有得飲酒)、揀酒送比人呢啲都好基本
啲人講到酒係毒品咁會唔會太誇張

仆街 我見好撚多後生飲喎！

鍾意飲咪飲
興趣黎姐

你有冇試過貪杯

Pinot noir唔飲Burgundy 不如唔好買

飲得多 hangover已經冇咁容易，
同埋 飲嘅過程 要間唔中補充番水份

moscato還好 冰酒甜到我飲一啖都頂唔順

早兩日買左枝Moscato d asti 超撚正喎
一入口甜 氣泡 然後明顯既荔枝味 然後就係反襯既酸
酒精度數又低
一個人隊晒成枝

新手買bur 好易中伏喎
同埋bur不嬲貴 求其拎起一枝都300
試既成本勁高

買Chambertain 啦，唔需要去到買Grand Cru
價錢係貴啲 不過比較少中伏

身處外國 啲人都飲幾多
佢地仲會學埋調酒
有諗過係咪佢地出面冇咩娛樂

真係覺得好難飲 尤其是有hard liquor嗰啲
又唔覺特別減壓

Bur 入門個d $200-$300
唔太好飲
要近一千好少少

Pauillac 我會鐘意多d
入門$2-3xx 都ok

雖然飲醉酒真係好辛苦 但係間唔中劈下其實幾爽

香港人酒既知識比歐洲真係差好遠
人地就算普通基層打工仔好多都識
真係文化黎

邊有飲酒=醉=劈

你唔明我講咩就真
我已經係第一個post講左我完全明話飲酒有咩好處
鬼唔知放工摸杯底可以埋堆收風咩
見到成堆fd落bar飲酒 自己就飲alcohol free beer好好受？
人地飲唔飲酒唔關我事，但見有人講到好似為左上位，叫d飲完入廠嘅人都頂硬上 真係太誇張
我只係講緊「自己」唔飲得飲完會出事，上唔上位埋唔埋堆係自己選擇 完全冇話人地飲酒點點點
你識飲可以埋老細係好事 我從來冇講過唔好喎 知你飲得酒好成熟
咁都可以起哂鋼cls

所以大部分人都去左清吧 style
一係去左品酒研究酒的莊園產地

某d 朋友做老師
教緊band 3

佢地覺得新一代既後生真係乖好多
因為個個放學
都係番屋企打手機game
唔會出去玩
食煙飲酒爛街
都唔夠手機game 好玩

有時唔係唔想飲
出去睇波 一罐喜力都飲唔到 又wing 又面紅

我自己就冇買 但屋企人間唔中都有買嘅 不過靚唔靚我就唔識睇

唔係點扮老屎忽教醒你班唔飲酒既廢青

文化好唔同
佢地真係雪櫃一定有啤酒
另外屋企要有wine, vodka之類看門口
雖然難飲 但飲住酒socialize係開心啲嘅

你繼續做清泉

80年代 - 球場飛仔年代 落D 踩冰
90年代 - 電腦世代 唱K 綠茶溝威士紀威威
2000年代 - 電腦 online game 世代 球場都無人踢波 （飛仔自己一個踢 ）
2010年代 - 手遊世代

德國 英國 飲酒如飲水
意大利 飲啡 如飲水

好多野係地區天生

咁請教吓大家
如果我從來冇飲過酒
平時去食西餐
應該叫邊款酒試飲好呢？

本來都冇咩野，但最尾真係好老屎忽feel

好事黎

大開眼界

年青人對飲酒有更加全面的認知
酒苦 貴酒味道先可以入口
飲得多 第日個人好疲倦
知道左當然唔會飲

歷史背景下 歐州人唔煲水
wine同beer係冇菌衛生飲品

同你諗法唔同就係教精你點點點咁

係度認屎認屁

你有乜野興趣人哋啱玩都可以拉近距離喇

人哋唔飲酒咪唔飲酒囉

尊重人哋尊重自己喇

呢個真
不如試諗下點解 香草商 酒商 咁怕weed
天然野 仲要有止痛功效，如果個個都420 賣煙賣酒既咪食屎

睇到呢啲post先發現原來香港咁多teetotal
好痴線，好返去左美國中部啲保守基督教小鎮咁

成班小朋友話寧願飲可樂
一係就師奶咁 用酒同毒品比
痴撚線 兒登平均年齡有無15歲

用飲酒同吸毒比較cls
返完成曰工 飲返杯傾下計根本就正常不過既事
唔好毒到咁世界靜係得煲劇打機啦

如果係新手，個人認為唔一定，新手palate冇咁高要求，反而紐西蘭對佢地嚟講係吸引，充足果香同Typicity，入坑之選

新手好似飲新世界好啲

睇你食咩。可睇呢個：

我冇飲過紐西蘭紅酒
之前有朋友請過我飲支紐西蘭Sauvignon Blanc, 難飲到仆街，成浸草味
所以穩陣起見，我個人建議紅酒買法國，白酒買德國
Old World想買性價比高嘅，就買西班牙

鍾意飲可樂都要比人笑小朋友
痴撚線 兒登平均年齡有冇15歲
用鍾意飲乜黎評論人地小唔小朋友

香煙變左毒品
飲酒根本對健康無利，傾計一定要飲酒咩
我講緊係飲酒令身體製造果種estrogen hormones係今時今日可以透過其他活動得到滿足，
而唔需要再靠飲酒，並唔係話煲劇打機代替社交，吸毒吸到你SHOT左?

怕苦咪飲菠蘿啤/jolly sandy囉

飲酒真係唔應該同吸毒比
因為有D所謂"毒品"大麻未聽過有人會食死
酒呢D第一級致癌物每年殺死唔少人

同埋我冇叫人唔好飲酒
係D老屎忽入黎話唔飲酒就係小學雞

有冇人飲苦艾酒

其實就咁睇，有呢種想法真係認知同見識問題

始終經過發酵之後，唔同既野釀出來既酒會有更複雜既香氣同味道，係就咁食水果、飲果汁無乜可能體驗到，呢個都係世界點解會有咁多唔同酒精飲品既原因。

人類會喜歡發酵過既食物同飲品既歷史係好長，同你想像中為左「扮成熟」唔同，人類會飲酒係有好實際既原因。

好似葡萄酒文化起源既歐洲，佢地啲人會飲咁多發酵飲品，係因為佢地班on9仔有成幾個世紀都唔撚識煲水，唯有從發酵過有酒精飲品吸收水份，因為仲安全過飲井水、河水、湖水

又好似種植榖物既國家係豐收既時候，善用多餘糧食來釀酒，同時亦都係社會富裕既體現，同時酒精熱量高、有提神同放鬆既作用，先會令到呢件事即使經歷幾次工業革命都留得返係世界各地，無式微到。

近代釀酒工藝進步之後，基本上除左太平太賤既酒之外，無乜嘢酒會有好明顯既風味缺陷，係乜都有得買香港，仲會生出酒好難飲呢種想法，實在難以想像你要幾唔好運先飲到啲垃圾，其實都真係幾可憐

侵侵都係小朋友

唔係未試過,不過飲一罐啤酒/HIGHBALL都接近立即訓低...

後生少落酒吧
廣告中飲啤酒嘅型像太老餅

侵侵係美國出左名既Teetotal，亦都係美國歷任總統有數既滴酒不沾者，原因係因為佢阿哥酗酒死...

Btw，小朋友相比起成人會更喜歡甜食係因為佢地有更多甜味既味覺受體，同時亦都會對苦味特別敏感，而家主流既講法就係，小朋友追求甜味會令到佢地更容易接受母乳既味道，而對苦味敏感、抗拒苦味可以令佢地無咁易食物中毒。

所以，嗜甜厭苦係小朋友palate既代名詞，作為一個成年人，嗜甜厭苦，比人笑似小朋友，係好合理既事

因為依家後生仔直接隊草、色紙
酒作為興奮劑實在太差

有人話唔飲係小學雞咩？
唔知咩人寧捨鐘意對號入座

建議你追左po先講有冇人講

Pinot noir 其實ok的
門欖不高亦易入口

其實笑人地嘅口味呢樣野本身就好撚幼稚

講多兩句仲比人話老屎忽
都痴撚線

係呀，酒係毒藥黎
老屎忽用黎欺壓後生仔的工具

唔知有咩好飲
又苦 飲完又辛苦
不過睇場合 傾心事 又或者囡囡想high d咪應酬吓咁
最多都係飲果酒

你係撚分享咩
你睇下你用埋D咩死人口吻先啦
有冇見我話其他贊成飲酒既人係老屎忽呀?
做左老屎忽又唔認
你係咪男人黎架?

我老屎忽黎

痴撚線咁都有得嘈

得啦
你喜歡啦

咁實情香港好多人都有小朋友味覺
咁喜好同一個學齡前兒童咁似，比人話似小朋友比人笑好公道者
其實唔單止兒登，香港好多成年人味覺都好單一，無辦法接受到唔同既味道，香港係好撚多好食既餐廳，但唔知做乜撚野味蕾好似未開發咁

好少見飲酒嘅人引戰 但係成日見唔飲酒嘅人出黎引戰

我老豆好鐘意飲酒
但成日飲完做on9嘢
可能呢個原因加上健康風氣之下
我細佬都係唔飲酒的，有時間唔中先一兩杯
我自己就出嚟做嘢之後先開始鐘意飲下
主要係大個咗唔多想飲甜嘢
尤其食香口嘢鐘意飲日本啤酒
覺得好爽口
有時鐘意飲下紅酒同清酒
適量飲係真係覺得好飲
而且有時同朋友食飯，飲少少酒乾下杯
大家有少少酒意咁吹水係最開心
飯局無酒就始終個氣氛爭咁啲

常備

正常Sau Blanc係有草青味，紐西蘭已經算正常了。Pinot Noir喺紐西蘭要Central Otago會比較高質。

我地算好幸福
香港好多不同種類既野食

紐西蘭紅酒都話未飲過但係又會評酒，連登真係得意

我主要飲Old World，New World淨係飲澳洲，得罪你呀

雖然我唔飲酒
所以一開唔明點解鬼佬要with rock
大陸佬飲矛台就直啪
但好興幸連登 唔係停留係威士紀溝綠茶的級數

講得好

後生飲craft beer
此post已完
連登D古老石山可以去飲鐵打酒過下半世

一飲酒塊面會紅曬
心跳上到百三就黎死咁
搞到愈黎愈小飲
十八九果陣真係拎條命出黎飲咁
飲完劏劏完再飲再劏
天光先返屋企
而家放假一兩點都要訓

有 飲威會

唔好講貴酒啦，就算係十幾廿蚊支啤酒，細心啲飲一樣可以試到苦味之外嘅味道
利申：00後，少飲

係你唔識飲啫

酗酒增加食道癌風險，不了

這就是兒登

後悔？

究竟美國中部啲傳統清教徒（禁酒令支持者）係小朋友
定係六七十年代嬉皮士反越戰大麻友嘅先係小朋友

利申：覺得飲酒好曬時間，要瞓一日先做得返嘢

你係咪唔識分飲到斷片同飲少少？

真係好難飲，唔明點樣會鍾意飲

係囉我以自己算老嘢都保守，但呢度啲連登仔仲保守過我

唔洗飲酒都有女屌
飲黎做咩

飲開人奶+酒
利申:90後

PX Sherry
呢個先係真甜

屌緊係啦
工時全球數一數二咁長
研究呢啲不如研究下搭咩車返工快啲

首先你要有錢

關錢咩事開發味覺要既係去探索
買十種唔同既生果/蔬菜要幾多錢？
將7/11入面全部野飲飲一次要幾錢？
關撚事，不如話香港唔重視飲食文化，唔重視味覺認知

cant agree more

你同佢講house wine
佢會幫你揀

從來冇飲過酒嘅叫侍應俾杯水算啦

就係唔合法冇規管先個個買得
正如你買私煙佢理得你夠唔夠秤

中式飲食文化一向只重視「食」，對「飲」嘅要求好單一，同西方飲品嘅文化差天共地。

淨係鍾意飲wine
Sake都ok, 只限食日本嘢或打邊爐

唔鍾意飲酒都要比人笑小朋友
同以前班mk仔食煙有咩分別

咁無咩事我出返去先

唔係啦
食法餐預你配酒先係廚師想表達嘅味

鬼佬CAFE都有D LIGHT DRINK賣

你想講absinhe 定 vermouth先

識D野

睇下酒精點影響個腦
食苦瓜好多dopamine啊
苦瓜Holic?

知你飲酒成熟喇 但係希望唔好阻止我鍾意苦瓜

Ok

咁撚多野玩咁撚多機打得鳩閒飲酒咩

你都on9

新一代好似純品啲，可能係生活方式唔同，少左好多村童。同時佢地思想上都成熟左。

雞就雞啦屌你老母

飲過vors 30yo px
糖漿咁

sake 幫到你 仲要 甘口sake更加係甜味

係咪呢隻？澳洲嘅 不過百幾蚊一枝only

我之前買呢隻 market place買200蚊 幾好飲

紅酒白酒討論區 有冇新手酒推薦

#651 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

請睇呢個回覆，我打咗好多

紅酒白酒討論區 有冇新手酒推薦

#747 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

仲有呢個舉例list

想問咩酒最甜？ 睇左你個回覆 係咪riesling
新新手想搵甜 其次易入口嘅
Thanks

飲酒冇問題
最怕係發酒癲嘅人

你自己mk 就唔好要人地跟你
時代唔同㗎啦 接受現實啦老嘢